---
id: getting-started-zh-CN
title: 入门教程
permalink: getting-started-zh-CN.html
next: tutorial-zh-CN.html
redirect_from: "docs/index-zh-CN.html"
---

## JSFiddle

开始 Hack React 的最简单的方法是用下面 JSFiddle 的Hello Worlds：

 * **[React JSFiddle](https://jsfiddle.net/reactjs/69z2wepo/)**
 * [React JSFiddle without JSX](https://jsfiddle.net/reactjs/5vjqabv3/)

## 通过 npm 使用 React

我们建议在 React 中使用 CommonJS 模块系统，比如 [browserify](http://browserify.org/) 或 [webpack](https://webpack.github.io/)。使用 [`react`](https://www.npmjs.com/package/react) 和 [`react-dom`](https://www.npmjs.com/package/react-dom) npm 包.

```js
// main.js
var React = require('react');
var ReactDOM = require('react-dom');

ReactDOM.render(
  <h1>Hello, world!</h1>,
  document.getElementById('example')
);
```

要用 browserify 安装 React DOM 和构建你的包。

```sh
$ npm install --save react react-dom babelify babel-preset-react
$ browserify -t [ babelify --presets [ react ] ] main.js -o bundle.js
```

要用 webpack 安装 React DOM 和构建你的包:  

```sh
$ npm install --save react react-dom babel-preset-react
$ webpack
```

> 注意:
>
> 如果你正在使用 ES2015, 你将要使用 `babel-preset-es2015` 包.

**注意:** 默认情况下，React 将会在开发模式，很缓慢，不建议用于生产。要在生产模式下使用 React，设置环境变量 `NODE_ENV` 为 `production` （使用 envify 或者 webpack's DefinePlugin）。例如：

```js
new webpack.DefinePlugin({
  "process.env": {
    NODE_ENV: JSON.stringify("production")
  }
});
```

## 不用 npm 的快速开始

如果你现在还没准备要使用npm,你可以下载这个已经包含了预构建的 React 和 React DOM 拷贝的入门套件. 

<div class="buttons-unit downloads">
  <a href="/downloads/react-{{site.react_version}}.zip" class="button">
    下载入门套件 {{site.react_version}}
  </a>
</div>

在入门教程包的根目录，创建一个含有如下代码的 `helloworld.html`。

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <title>Hello React!</title>
    <script src="build/react.js"></script>
    <script src="build/react-dom.js"></script>
    <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/babel-core/5.8.23/browser.min.js"></script>
  </head>
  <body>
    <div id="example"></div>
    <script type="text/babel">
      ReactDOM.render(
        <h1>Hello, world!</h1>,
        document.getElementById('example')
      );
    </script>
  </body>
</html>
```

在 JavaScript 代码里写着 XML 格式的代码称为 JSX；可以去 [JSX 语法](/react/docs/jsx-in-depth.html) 里学习更多 JSX 相关的知识。为了把 JSX 转成标准的 JavaScript，我们用 `<script type="text/babel">` 标签，并引入 Babel 来完成在浏览器里的代码转换。在浏览器里打开这个html，你应该可以看到成功的消息！

### 分离文件

你的 React JSX 代码文件可以写在另外的文件里。新建下面的 `src/helloworld.js`。

```javascript
ReactDOM.render(
  <h1>Hello, world!</h1>,
  document.getElementById('example')
);
```

然后在 `helloworld.html` 引用该文件：

```html{10}
<script type="text/babel" src="src/helloworld.js"></script>
```

注意一些浏览器（比如 Chrome ）会在使用 HTTP 以外的协议加载文件时失败。

### 离线转换

先安装[Babel](http://babeljs.io/)命令行工具（需要 [npm](https://www.npmjs.com/)）：

```
npm install --global babel-cli
npm install babel-preset-react
```

然后把你的 `src/helloworld.js` 文件转成标准的 JavaScript:

```
babel --presets react src --watch --out-dir build
```

> 注意:
>
> 如果你正在使用 ES2015, 你将需要使用 `babel-preset-es2015` 包.

`build/helloworld.js` 会在你对文件进行修改时自动生成。 阅读 [Babel CLI 文档](http://babeljs.io/docs/usage/cli/) 了解高级用法。

```javascript{2}
ReactDOM.render(
  React.createElement('h1', null, 'Hello, world!'),
  document.getElementById('example')
);
```


对照下面更新你的 HTML 代码

```html{8,12}
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <title>Hello React!</title>
    <script src="build/react.js"></script>
    <script src="build/react-dom.js"></script>
    <!-- 不需要 Babel! -->
  </head>
  <body>
    <div id="example"></div>
    <script src="build/helloworld.js"></script>
  </body>
</html>
```

## 下一步

去看看[入门教程](/react/docs/tutorial.html) 和入门教程包 `examples` 目录下的其它例子学习更多。

我们还有一个社区开发者共建的 Wiki：[workflows, UI-components, routing, data management etc.](https://github.com/facebook/react/wiki/Complementary-Tools)

恭喜你，欢迎来到 React 的世界。
